[
  {
    "question": "دو جزء اصلی یک گراف چیست؟",
    "options": [
      "کلید و مقدار",
      "گره و آرایه",
      "رأس و یال",
      "پشته و صف"
    ],
    "correctAnswerIndex": 2
  },
  {
    "question": "کدام گزینه یک مثال واقعی از گراف است؟",
    "options": [
      "آرایه مرتب‌شده",
      "وب‌سایت‌های به‌هم‌پیوند داده‌شده",
      "لیست کارها",
      "یک متغیر ساده"
    ],
    "correctAnswerIndex": 1
  },
  {
    "question": "در گراف، اصطلاح 'مجاور' به چه معناست؟",
    "options": [
      "رأس‌هایی با نام مشابه",
      "رأس‌هایی که با یال به هم وصل‌اند",
      "رأس‌هایی در یک لیست ذخیره شده‌اند",
      "رأس‌هایی با درجه یکسان"
    ],
    "correctAnswerIndex": 1
  },
  {
    "question": "در گراف جهت‌دار، یال چه چیزی را نشان می‌دهد؟",
    "options": [
      "یک ارتباط برگشت‌پذیر",
      "یک ارتباط بدون جهت",
      "یک رابطه یک‌طرفه",
      "یک خط موازی"
    ],
    "correctAnswerIndex": 2
  },
  {
    "question": "کدام ساختار از آرایه دو بعدی برای نمایش گراف استفاده می‌کند؟",
    "options": [
      "لیست مجاورت",
      "صف",
      "ماتریس مجاورت",
      "هیپ"
    ],
    "correctAnswerIndex": 2
  },
  {
    "question": "کدام الگوریتم ابتدا همه همسایه‌ها را بررسی می‌کند؟",
    "options": [
      "DFS",
      "BFS",
      "جستجوی دودویی",
      "الگوریتم دایجسترا"
    ],
    "correctAnswerIndex": 1
  },
  {
    "question": "برای پیمایش BFS معمولاً از چه ساختاری استفاده می‌شود؟",
    "options": [
      "پشته",
      "صف",
      "لیست",
      "هیپ"
    ],
    "correctAnswerIndex": 1
  },
  {
    "question": "درجه یک رأس به چه معناست؟",
    "options": [
      "فاصله آن تا ریشه",
      "تعداد یال‌های خروجی",
      "تعداد یال‌های متصل به آن",
      "تعداد رأس‌هایی که در خود دارد"
    ],
    "correctAnswerIndex": 2
  },
  {
    "question": "کدام گزینه عملیات متداول روی گراف نیست؟",
    "options": [
      "افزودن رأس",
      "مرتب‌سازی گراف",
      "حذف یال",
      "پیمایش"
    ],
    "correctAnswerIndex": 1
  },
  {
    "question": "چرا گراف‌ها در سیستم‌های مسیریابی کاربرد دارند؟",
    "options": [
      "چون فایل‌های متنی بزرگ ذخیره می‌کنند",
      "چون در رندر تصویر موثرند",
      "چون مسیرها و ارتباطات را مدل می‌کنند",
      "چون ساختاری خطی دارند"
    ],
    "correctAnswerIndex": 2
  }
]
